{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_011175",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "서견묘"
    },
    "text": "書見墓 (서견묘)\\n\n京畿道儀旺市内孫洞山81\\n\n徐堅は、恭愍王時代の臣下であり、高麗初期の名士である内史令ソヒの子孫で、ソチャンの息子です。彼は、趙俊·鄭道伝を弾劾したことで鄭夢周に殺害され、その後、流刑されました。朝鮮の建国後、徐堅は解放され、隠居しました。彼の墓所は、儀旺-果川間高速道路とソウル外郭循環高速道路が交差する鶴儀インターチェンジの近くに位置しています。墓所には、墓標と床石、文人石の2組が配置されています。墓標は方府円首の形をしており、建立されたのは1747年（英祖19）です。碑文は、議政府左参賛イ·ジェによって記され、弘文館応教ユン·シムヒョンが書きました。碑文には、「天災神道撃死亡忠良帝左明王通三位一公安斎覚漢前操業不長」という詩が記されており、これは彼が朝鮮のために書いた高麗の忠臣としての詩です。文人石の一対の上座側と近くの方は、伏頭公服を着ていますが、多くが埋もれてしまっています。彫刻のレベルは高くありませんが、朝鮮初期に造成された文人石として貴重な作品とされています。一方、上座側と遠方側の文人石は、16世紀後半に造成されたものですが、一対としては見られません。右側の文人石は表面がシンプルですが、左側のものは膝の部分に二つのしわ線が描かれ、顔の形も異なっています。",
    "QA": [
        {
            "question": "徐堅は何時代の臣下でありましたか？",
            "answer": "徐堅は恭愍王時代の臣下でした。"
        },
        {
            "question": "徐堅は何で弾劾され、誰に殺害されましたか？",
            "answer": "徐堅は趙俊·鄭道伝を弾劾したことで鄭夢周に殺害されました。"
        },
        {
            "question": "徐堅の墓所はどこに位置していますか？",
            "answer": "徐堅の墓所は儀旺-果川間高速道路とソウル外郭循環高速道路が交差する鶴儀インターチェンジの近くに位置しています。"
        },
        {
            "question": "徐堅の墓所には何が配置されていますか？",
            "answer": "徐堅の墓所には墓標と床石、文人石の2組が配置されています。"
        },
        {
            "question": "墓標は何の形をしていますか？",
            "answer": "墓標は方府円首の形をしています。"
        },
        {
            "question": "墓標の碑文は誰によって記され、誰が書きましたか？",
            "answer": "墓標の碑文は議政府左参賛イ·ジェによって記され、弘文館応教ユン·シムヒョンが書きました。"
        },
        {
            "question": "文人石は何として評価されていますか？",
            "answer": "文人石は朝鮮初期に造成された貴重な作品とされています。"
        },
        {
            "question": "文人石の上座側と近くの方は何を着ていますか？",
            "answer": "文人石の上座側と近くの方は伏頭公服を着ています。"
        },
        {
            "question": "文人石の彫刻のレベルはどうですか？",
            "answer": "文人石の彫刻のレベルは高くありません。"
        },
        {
            "question": "徐堅の墓所には何がありますか？",
            "answer": "徐堅の墓所には墓標と床石、文人石の2組があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 406,
        "QA": 343
    }
}